\chapter{Apêndice}\label{apêndice}

\section{Diferenças Finitas 1D - Vários métodos}\label{alg:dif1d}

Programa que implementa a solução da equação de difusão de calor em 1 Dimensão utilizando os métodos Direto, Jacobi, Gauss-Seidel, e SOR, utilizando uma condição de contorno que permite encontrar a solução analítica para fins de conparação. Programa implementado em Python2.7

\singlespacing
\input{PosTexto/diferencasfinitas1d_py}
\doublespacing
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Diferenças Finitas - Várias Linguagens}\label{alg:linguagens}

Compara o tempo de execução do mesmo Algoritmo de Diferenças Finitas em várias linguagens (Python, Matlab, Octave, Fortran90 e c). O algoritmo utilizado como teste é o método SOR com 300 iterações.

Fortran:

\singlespacing
\input{PosTexto/temp1d_sor_f90}

C:

\input{PosTexto/temp1d_sor_c}

Matlab:

\input{PosTexto/temp1d_sor_m}

Matlab Vetorizado:

\input{PosTexto/temp1d_sor_m_vet}

Python:

\input{PosTexto/temp1d_sor_py}

Python vetorizado com Numpy

\input{PosTexto/temp1d_sor_py_vet}

\doublespacing
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Parâmetro $w$ do método SOR}\label{alg:sor}

O código abaixo apresenta uma varredura de valores de w entre 1 e 2, passando por 200 posições. Para cada valor de w o algoritmo repete as iterações até que se encontre um erro mínimo e então guarda quantas iterações foram necessárias para cada valor de w.

\singlespacing
\input{PosTexto/sor_find}
\doublespacing
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Controle PID}

O código abaixo apresenta a classe PID, que será instanciada no controle. Foi testado com interpretador Python2.7 em Linux Ubuntu 13.10, Windows 7 e Mac OS X e não necessita de nenhuma biblioteca adicional.

\singlespacing
\input{PosTexto/pid_qualificacao}
\doublespacing
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Reconhecimento Visual}\label{alg:camera}

Programa em Python que tira uma foto com a câmera e aplica os filtros e reconhecimento de padrão para identificar se existem e quantos biscoitos estão na entrada do forno. Retorna a quantidade encontrada

Programa para Câmera Raspberry Pi:

\singlespacing
\input{PosTexto/fotos_raspberry_py}
\doublespacing

Programa Reconhecimento Imagem:

\singlespacing
\input{PosTexto/fotos_opencv_py}
\doublespacing
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Interface}

Interface gráfica em python utilizando a biblioteca PyQt4. 

\singlespacing
\input{PosTexto/interface_py}
\doublespacing
